中國國務院決定建立養老保險基金中央調劑制度 7月1日起實施

路透北京6月13日- 中國國務院日前下發通知稱，決定自今年7月1日起建立養老保險基金中央調劑制度，在現行企業職工基本養老保險省級統籌基礎上，建立中央調劑基金，對各省份養老保險基金進行適度調劑，確保基本養老金按時足額發放。

刊登在政府網上的“關於建立企業職工基本養老保險基金中央調劑制度的通知”全文並稱，中央調劑基金由各省份養老保險基金上解的資金構成。按照各省份職工平均工資的90%和在職應參保人數作為計算上解額的基數，上解比例從3%起步，逐步提高。

相關計算公式為：某省份上解額=（某省份職工平均工資×90%）×某省份在職應參保人數×上解比例

在中央調劑基金的撥付方面，實行以收定支，當年籌集的資金全部撥付地方，按照人均定額撥付；同時，中央調劑基金是養老保險基金的組成部分，納入中央級社會保障基金財政專戶，實行收支兩條線管理，專款專用，不得用於平衡財政預算。

“建立養老保險基金中央調劑制度，作為實現養老保險全國統籌的第一步。”通知稱，加快統一養老保險政策、明確各級政府責任、理順基金管理體制、健全激勵約束機制，不斷加大調劑力度，盡快實現養老保險全國統籌。

通知指出，中央調劑基金采取先預繳預撥後清算的辦法，資金按季度上解下撥，年終統一清算。至於各地在實施養老保險基金中央調劑制度之前累計結餘基金原則上留存地方，用於本省市範圍內養老保險基金餘缺調劑。

ADVERTISING

inRead invented by Teads

而現行中央財政補助政策和補助方式保持不變。中央政府在下達中央財政補助資金和撥付中央調劑基金後，各省份養老保險基金缺口由地方政府承擔。省級政府要切實承擔確保基本養老金按時足額發放和彌補養老保險基金缺口的主體責任。

通知指出，中央調劑制度的基本原則是促進公平、明確責任、統一政策和穩步推進。將通過實行部分養老保險基金中央統一調劑使用，合理均衡地區間基金負擔，提高養老保險基金整體抗風險能力；實行省級政府擴面徵繳和確保發放責任制，中央政府通過轉移支付和養老保險中央調劑基金進行補助，建立中央與省級政府責任明晰、分級負責的管理體制。

而國家統一制定職工基本養老保險政策，逐步統一繳費比例、繳費基數核定辦法、待遇計發和調整辦法等，最終實現養老保險各項政策全國統一；合理確定中央調劑基金籌集比例，平穩起步，逐步提高。

通知要求，人力資源社會保障部、財政部要加強指導和監督檢查，及時研究解決工作中遇到的問題，確保養老保險基金中央調劑制度順利實施，同時抓緊制定養老保險全國統籌的時間表、路線圖。

國務院總理李克強在今年兩會閉幕的記者會商表示，從全國范圍來講，保證養老金按時足額發放是有能力的。今年將實施養老金基金調劑制度，中央收取3%統籌調劑，以後還會有所提高，以彌補有些省養老金可能會發生的不足。同時還會通過劃撥國有資產收益來增加社保基金的總量。 （完）

睇唔明，有無翻譯?

一句譯晒：支爆近了

社保條數真係追唔番？
要開多條水？

講到咁撚複雜
係咪即係中央先撥款，地方之後找數？

不過你點搞都改變唔到中間畀人貪完又貪嘅文化

有無人計下到底強國放左幾多數俾地方

調劑基金，執你一劑

今年將實施養老金基金調劑制度，中央收取3%統籌調劑，以後還會有所提高，以彌補有些省養老金可能會發生的不足。同時還會通過劃撥國有資產收益來增加社保基金的總量。

即係某啲地方就爆，要靠中央調動拯救？

有幾難理解，其實就係養老金的重新分配，越有錢的省分，佢要上撥俾中央的養老金就越多，而窮省只要俾小小，就可以按時獲得養老金的支付，明揾笨柒。

將部分地方養老金上繳中央，中央再分配出去俾養老錢
估係想減少地方挪用養老金
同埋有錢省份貼窮省

唔出奇，d地方政府好多都資不抵債
睇怕係債換股都搞唔掂先出呢招

以中共死唔認錯0既性格，未到最後都唔會爆
咪繼續搵水魚黎舞囉

上解=進貢？
個省份籌旗俾中央做養老保險金
老咗筆錢仲係唔係度就

會唔會好過mpf

支共刮完油水
到老人人口太多
個系統搞唔掂時
就會起養老集中營送d老人入去自生自滅

都係
但正正係舊錢留係地方消失得仲快

我諗佢咁樣收錢再派
起碼唔會有liquidity risk先

相信大家比解難解都係"上解"

依度有殘體答案 大家睇完就明

有冇人講下
睇完唔知講乜

進貢

你都知道會爆先諗d咁既野
Work唔work就唔洗講啦

上解是對於政府與事業單位會計來說。就是下級的財政部門將本年度的財政收入交到上一級的財政部門。
上解型財政是指下級的財政部門的各種支出(人員工資、採購等)都由上一級的財政部門支付，下級的財政部門的收入全部上解，只留少許辦公費等。

可能想篤爆地方債

絕對好過

點會同聯想到支爆
完全無關係